{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ujun meres ja √ºtlen \"glub, glub\"! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on uimed ja saba."},{"text":"Elan vees."},{"text":"Ô∏è Kassidele meeldib mind s√º√ºa!"}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ja vett t√§is. Paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minu peal reisida."},{"text":"Palju loomi elab minus."},{"text":"Ô∏è Kohtun ranna√§√§rse maaga."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest ja k√µnnin aeglaselt rannas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen aeglane ja p√ºsiv."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib salatit s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"J√§nes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma suudan k√§te abil v√§ga h√§sti pigistada."},{"text":"Vahel saan tinti pritsida."},{"text":"Mulle meeldib koobastesse peituda."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen suur ja tugev ja teravate hammastega ujuja! M√µned inimesed kardavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kalat√º√ºp, aga v√§ga suur!"},{"text":"Inimesed kardavad vahel mu hammustust."},{"text":"Sa v√µisid mind filmis n√§ha!"}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen koduks paljudele elukatele mere all. Olen v√§ga v√§rvikas! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud pisikestest koos elavatest loomadest."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides, nagu punane, kollane ja sinine."},{"text":"Kaladele meeldib ringi ujuda ja minus peituda."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Merekarp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis ja laulab ilusaid laule! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Minu laul on v√§ga s√ºgav."},{"text":"Hingan √µhku, kuigi elan ookeanis."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Morss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen naljakas olend, kes vadistab maal ja ujub ookeanis. Mulle meeldivad k√ºlmad kohad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lind, kes ei saa lennata."},{"text":"Elan Antarktikas."},{"text":"Armastan s√º√ºa kala."}],"options":[{"label":"J√§√§karu","isCorrect":false},{"label":"Pingviin","isCorrect":true},{"label":"Puffin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen tehtud liivast ja kestadest. Ookeanilained uhuvad mu peale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minule saab ehitada liivakaste."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen suurep√§rane koht p√§evitamiseks."},{"text":"Ookean kohtub siinse maaga."}],"options":[{"label":"M√§gi","isCorrect":false},{"label":"Rand","isCorrect":true},{"label":"Mets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen suur hunnik pisikeste olendite skelette ookeanip√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pakun elupaika paljudele olenditele"},{"text":"Ô∏è Olen loomade ja taimede j√§√§nused"},{"text":"N√§ha saab mind erivarustusega."}],"options":[{"label":"Ookeani sete","isCorrect":true},{"label":"S√ºgav merekraav","isCorrect":false},{"label":"Volkaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vahel oran≈æ."},{"text":"Ma olen kr√µmpsuv, kui sa mind s√∂√∂d."},{"text":"Kasvatan aias."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Jalats","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning mul on lehed. Linnukestele meeldib oma kodu minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Vajan mesilasi, kes aitaksid mind rohkem teha."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja kollane ning kasvan viinapuul. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane, kui olen k√ºps."},{"text":"Sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d."},{"text":"Kasvan troopilisel taimel."}],"options":[{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apelsin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen v√§ike ja √ºmmargune ja punane. Kasvatan taimel ja v√µid mind salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mahlane."},{"text":"M√µned inimesed kasvatavad mind oma aias."},{"text":"Maitsen v√µileival h√§sti."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on √µues torkiv, aga ma olen seest magus. Kasvan k√µrbes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen taimet√º√ºp, mis suudab vett talletada."},{"text":"Ô∏è Elan seal, kus on v√§ga palav ja kuiv."},{"text":"M√µned inimesed s√∂√∂vad mind suvel."}],"options":[{"label":"T√ºrakas pirn","isCorrect":true},{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja suur √ºmmargune pea. J√§lgin p√§ikest terve p√§eva. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja s√§rav."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√∂√∂ran pea p√§ikese poole."},{"text":"Linnud ja oravad s√∂√∂vad mu seemneid."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev rohi. P√µllumehed kasvatavad mind ja te v√µite mind munakivi peal s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja mul on tuumad."},{"text":"Mind tehakse tihti popkorniks."},{"text":"Mind kasvatatakse p√µldudel."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on kare pruun kest ja seest magus, valge. Kasvan k√µrgel palmil. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on raske lahti murda."},{"text":"Mind leidub troopilistes kohtades."},{"text":"Sa v√µid mu piima juua."}],"options":[{"label":"Maap√§hklit","isCorrect":false},{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":true},{"label":"Mandel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√ºrtsikas √ºrt. Ma v√µin su pitsa n√§mma maitseks ja heaks teha! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti Itaalia roogades."},{"text":"Ma tunnen k√ºpsetamisel v√§ga head l√µhna."},{"text":"M√µned inimesed joovad mind teena."}],"options":[{"label":"Petersell","isCorrect":false},{"label":"Basiil","isCorrect":true},{"label":"Mint","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}